5G網速每秒10GB媲美光纖 政府力推最快19年有得用

港人機不離手，為了紓緩數據流量需求問題，通訊事務管理局計劃開展5G流動服務，就工作計劃向業界進行6星期諮詢，並待在國際電信聯盟在2019年決定全球5G頻帶後，電訊商可盡早推出服務。通訊事務副總監梁仲賢指，5G技術下，數據傳送速度最快可達每秒10gb，速度媲美光纖，但強調實際速度視乎各電訊商網絡覆蓋和用量，指市民不應預期「好似拖住條無形光纖周圍走」，但網速會比4G快。

通訊事務管理局計劃，增撥3條特定頻帶用作5G流動服務，包括26吉赫、28吉赫和3.5吉赫頻帶，當中只有28吉赫為空置頻帶，局方早前已通知數碼通及和記電訊，26吉赫頻帶內的頻率，將於2019年4月1日被撤回，會另行指配其他頻帶作替代。3.5吉赫頻帶則提供衛星服務，通訊局建議編配部分頻率用作流動服務。
通訊辧指，5G技術傳送頻率高但範圍較小，會諮詢業界，可否容許不同營辧商共用頻譜，明年將作公眾諮詢，最快2019年指配頻譜。因應技術需要，梁仲賢指政府計劃在4個地區設立400支智慧燈柱，通訊辦已爭取在燈柱預留位置，作為5G的流動基站，令網絡覆蓋更好。至於未來會否透過拍賣編配頻譜，則要視乎市場需求，底價亦會按市場價格釐定。
另外，為配合無線和流動通訊發展，通訊局今公佈新設「無線物聯網牌照」，利用920至925兆赫共用頻帶，提供無線物聯網服務，授權營辦商提供自動化、機器對機器的數據通訊，例如以物聯網裝置連接自動行駛車輛、防盜裝置、以智慧系統收集用户資料，如心跳、步速等實時資料等。
通訊局透露，現已有2家公司提出申請。發牌要求會較現時傳送者牌照為寬裕，固定費用為10萬元一年，有效期為5年，可視乎情況延長最多5年。

56k夠用啦屌

1秒用晒成個月數據

召喚史丹利

幾時出返無限plan

幾快都冇撚用啦，咪又係得10gb

可唔可以cover左地鐵先?

人人生cancer

新病毒係咪屈你down 10gb野

落撚到地鐵咪又係得返56k

咁快有撚用咩，俾翻個無限我好過啦

依家個個台都有，比唔比得起係你問題